{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning tulen √∂√∂sel v√§lja. Aitan sul n√§ha oma h√µbedase valgusega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen √ºmmargune, vahel mitte."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Loomad uluvad minu peale."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja annan valgust Maale. Otseselt ei saa mulle otsa vaadata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"T√µusen idas ja asun l√§√§nes."},{"text":"‚Üë Olen suur p√µleva gaasi pall."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Twinkin k√µrgel √ºleval, kaugel Maast. Olen v√§ike hele t√§pp √∂√∂taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Olen osa grupist, mida nimetatakse t√§htkujuks."},{"text":"Teleskoobiga n√§ed mind paremini."},{"text":"‚Üë Soovid on tehtud minu peale."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur √ºmmargune pall, mille peal sa elad. Mul on maad ja vett ning keerutan iga p√§ev ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa elad minu peal!"},{"text":"Olen enamasti veega kaetud."},{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen suur, punane planeet, mida m√µnikord kutsutakse Punaseks Planeediks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed p√º√ºavad mind kunagi k√ºlastada."},{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga tolmune pind."},{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen tohutu gaasipall, meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet! Mul on hiiglaslik punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Minu punane laik on tohutu torm."},{"text":"Olen saanud nime Rooma jumalate kuninga j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen planeet, mille √ºmber on ilusad r√µngad, mis on valmistatud j√§√§st ja kividest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga l√§ikivad."},{"text":"R√µngad on tehtud pisikestest j√§√§- ja kivit√ºkkidest."},{"text":"Ô∏è Olen nime saanud Rooma p√µllumajandusjumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ursa Major on √ºks minust."},{"text":"Inimestel oli kombeks minust lugusid r√§√§kida."},{"text":"Sa leiad mind √∂√∂taevast."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul v√µib olla miljardeid t√§hti."},{"text":"Ma v√µin olla spiraalse kujuga."},{"text":"Meie oma kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen kiiresti liikuv j√§√§- ja tolmupall, mis tuleb kaugelt ja on vahel sabaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu saba osutab p√§ikesest eemale."},{"text":"Olen k√ºlmunud t√ºkike kosmose asju."},{"text":"Mind nimetatakse vahel \"r√§paseks lumepalliks\"."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\", mulle meeldib piim ja ma ajan hiiri taga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib kaussist juua."},{"text":"Mulle meeldib l√µngaga m√§ngida."},{"text":"Mul on pehme kasukas ja pikk saba."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"animal","question":"haugun, liputan saba ja armastan m√§ngida fetchi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan s√º√ºa luid"},{"text":"Mul on neli jalga"},{"text":"Armastan palle taga ajada"}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mul on suured k√µrvad, mulle meeldib porgandeid s√º√ºa ja ma hulgun ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen taimetoitlane"},{"text":"Mulle meeldib elada urus"},{"text":"Olen v√§ike ja karvane"}],"options":[{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Pardike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma v√§ntan, ujun tiigis ja mul on v√µrkjalad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib leiba s√º√ºa"},{"text":"V√µin olla valge, hall v√µi pruun."},{"text":"Armastan ujuda"}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Kana","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Moo, annan piima ja s√∂√∂n rohtu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur farmiloom."},{"text":"Annan midagi, mis on teraviljades hea."},{"text":"Mulle meeldib p√µllul rohelisi asju s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Lambad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Oin, mulle meeldib mudas veereda ja ma elan √ºhes talus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lokkis saba."},{"text":"Olen roosa."},{"text":"S√∂√∂n sloppi"}],"options":[{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Siga","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mul on pikk kael, s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti ja mul on laigud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µige pikem loom"},{"text":"Armastan akaatsiapuid"},{"text":"Elan Aafrikas"}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Zebra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan, ma olen d≈æungli kuningas ja mul on suur lakk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan Aafrikas"},{"text":"Olen toiduahela tipus."},{"text":"Mulle meeldib liha s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud, elan Aafrikas ja n√§en v√§lja nagu hobune. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu triibud on ainulaadsed"},{"text":"Olen seotud hobustega."},{"text":"Olen taimetoitlane"}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Leopard","isCorrect":false},{"label":"Cheetah","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mul on pakiruum, mul on suured k√µrvad ja ma olen hall. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim maaloom."},{"text":"Armastan s√º√ºa maap√§hkleid"},{"text":"Kasutan nina vee joomiseks"}],"options":[{"label":"Rhino","isCorrect":false},{"label":"Hippo","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üåç"}}]}